\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}

%opening
\title{Présentation de la revue de littérature}
\author{Alexandre Guertin & Vincent Fély}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{La revue de littérature}

La revue de littérature ou état de l'art (\textit{state of the art} en anglais) répertorie l'ensemble des connaissances dans un domaine à un instant donné. Elle permet ainsi de déterminer l'\textbf{état} du savoir (de l'\textbf{art}), dans ce domaine.\\

Elle se présente sous la forme d'une synthèse d'articles liés à une question de recherche. Elle identifie les lacunes, les similitudes et les différences des recherches antérieures et les aspects du sujet qui exigent approfondissement.

\section{Dans quel but la réaliser}

Dans le cadre d'un projet de recherche, réaliser une revue de littérature permet de mesurer l'avancée actuelle des recherches sur un sujet donné. Elle permet ainsi au chercheur de situer son projet par rapport aux recherches antérieures et de positionner correctement sa question de recherche.\\

Elle permet également de mesurer l'interêt d'une recherche, ce qu'elle peut apporter, et aussi sur quel travaux elle peut s'appuyer.\\

Une fois réalisée, la revue de littérature permet aussi de mieux cerner toutes les spécificités d'un domaine d'étude.

\section{Comment la réaliser}

La réalisation d'une revue de littérature représente environs la moitié d'un travail de recherche. Un chapitre du mémoire de recherche lui est consacré.

\subsection {Recherche et analyse documentaire}
Pour réaliser une revue de littérature on commence par reconnaitre les grandes catégories qui composent le sujet, puis pour chaque catégorie on rassemble des articles qui lui sont liés. Pour récupérer des articles on utilise des services de recherche d'articles scientifiques comme Google Scholar. \\
On effectue ensuite un tri pour ne garder qu'une base qui sera constituée d'environs trois articles par catégories. \\
Pour chaque article on analyse en quelques lignes en quoi il est similaire ou différent du sujet.\\

\subsection {Rédaction}

Les différentes parties d'une revue de littérature sont :
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Introduction} : \\
    Présente le sujet de la revue, sa portée, ses exclusions (ce dont elle ne parlera pas) et résume ses conclusions générales.
  \item \textbf{Discussion} : \\
    Ceci est la section la plus étoffée de la revue. Elle contient un résumé de tous les articles scientifiques qui ont été retenus et explique leurs apports concernant le sujet de recherche.
  \item \textbf{Conclusion} : \\
    Résume les principales conclusions de la revue, ce que les articles ont en commun et confirme la démarche du chercheur sur ledit sujet.
  \item \textbf{Référence} : \\
    Afin de valider la revue, une liste complète et exhaustive de toutes les sources utilisées lors de la rédaction de celle-ci devient essentielle.
\end{enumerate}

\end{document}
